Openrice曾爆收費寫食評風波

Openrice曾爆收費寫食評風波

13,496

■早前有食肆東主投訴Openrice曾派員推銷廣告服務，以提高餐廳曝光率。

【本報訊】由購物、吃飯到看醫生，先上網查閱店舖的評價已經是網絡世代的指定動作，大量資訊網站應運而生，惟不時有網站被揭發涉嫌脅迫商戶付費買正評、甚至聘請打手留言造假等事件。

其中著名食評網Openrice早前就爆出打手風波。有食肆東主向傳媒投訴該網曾派員向他推銷廣告服務，以提高餐廳曝光率；甚至有公關公司致電查詢是否需要聘請打手撰寫食評。就此Openrice曾公開發表聲明，重申該網沒有收費為食肆寫食評，亦禁止有關做法，惟聲明最終惹起更熱烈討論，被人形容為公關災難。

淫業網逼鳳姐買廣告

另一個以一樓一鳳作主題的淫業網站sex141，早年被指以各種手法脅迫鳳姐購買一條龍廣告服務，由拍宣傳照、會員費、每月廣告費等，金額由5,000至1.8萬元不等，不願付費的鳳姐則會被網站的負評打壓。警方最終拘捕6名網站的骨幹成員，控以並串謀及依靠他人賣淫維生及洗黑錢等罪名。

■記者梁御和

上一則
睇醫生網遭投訴刪負評要付年費「停交錢即遭留言攻擊」

下一則
【網民Hot talk】HKBN公關災難？執到星如拳套要收返

OPENRICE多讚多數伏

辣垃